In den Anforderungen wird gefordert, keinen zentralen Dienst für die Benutzer zu verwenden. Aber die Nutzerdaten müssen trotzdem irgendwie organisiert sein. Sprich, man muss sie speichern, auslesen aber auch filtern können. Dazu muss jeder Peer seine Daten selbst verwalten. Dadurch gibt es keinen globalen Zustand oder Verzeichnis in dem alle Nutzer enthalten sind. Die Abbildung~\ref{fig:concept_user_directory} soll das verdeutlichen. Denn keiner der vier abgebildeten Nutzer, kennt den globalen Zustand. Es ist immer nur der lokale Datenbestand bekannt, eine partielle Sicht aller Benutzer. Diese Daten werden lokal in einer Datenbank gespeichert. Dadurch lassen sich die Daten auslesen, filtern, aktualisieren oder aus dem lokalen Verzeichnis entfernen.
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{resources/img/user_directory_overview.eps}
    \caption{Benutzerverzeichnis übersicht.}
    \label{fig:concept_user_directory}
\end{figure}
